---
tags:
  - PLan de classe
  - lycée
  - collège
  - application
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# Color Class Map

Application de gestion de classe (plan de classse et fonctionnalités pédagogiques)

## Liens

[Le site](https://colorclassmap.forge.apps.education.fr/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/colorclassmap/colorclassmap.forge.apps.education.fr)  [Contacter](https://forge.apps.education.fr/colorclassmap/colorclassmap.forge.apps.education.fr/-/issues)


## Présentation générale

L’application Color ClassMap permet de concevoir facilement des plans de classe et de les sauvegarder localement, ce qui permet d'en gérer autant qu'on le souhaite. Des onglets affichant les tables en couleurs sont disponibles afin de faciliter le placement des élèves (par exemple, selon le genre, leur attitude, leurs résultats, etc.). L’application intègre en outre des outils pratiques : un tirage au sort pour sélectionner un élève au hasard, ainsi qu’un module d’évaluation par compétences comprenant l’export CSV et la possibilité de copier les évaluations directement vers Pronote en deux clics. Grâce à un système d’affichage coloré particulièrement intuitif, vous récupérez en un clin d’œil de précieuses informations pour optimiser la gestion de votre classe.

### Fonctionnalités

- **Création de plans de classe :**
  - Ajoutez des tables, des images et des textes pour concevoir des aménagements personnalisés.
  - Créez des dispositions de tables en lot pour gagner du temps.

- **Gestion des élèves :**
  - Ajoutez des élèves individuellement ou importez-les via un fichier CSV.
  - Déplacez rapidement les élèves entre les tables par glisser-déposer.

- **Onglets d'informations par coloration :**
  - Créez des onglets pour noter des informations telles que le genre, l'attitude, les résultats, les besoins particuliers, etc., en utilisant un système de coloration des tables.

- **Outils facilitant la gestion de classe :**
  - Effectuez des tirages au sort d'élèves
  - Réalisez des évaluations par compétences en créant des onglets par coloration de tables

- **Exportation et importation de données :**
  - Exportez les plans de classe au format PDF pour une impression ou une sauvegarde.
  - Exportez les données des évaluations au format CSV
  - Exportez et importez des configurations précédentes pour continuer votre travail sans perte de données (plan de classe avec positionnement des élèves, tirage au sort et évaluation en cours,...)

- **Compatibilité et accessibilité :**
  - Utilisez l'application sur des ordinateurs de bureau et des tablettes.
  - Affichage plein écran pour une meilleure visualisation des plans de classe.

### Points forts
- **Interface utilisateur intuitive :** Conçue pour être facile à utiliser
- **Support multi-séances :** Suivez l'évolution des élèves sur plusieurs séances grâce aux fonctionnalités d'import/export.
- **Sécurité des données :** Exportation sécurisée des données sensibles au format ZIP pour une sauvegarde locale
- **Compatibilité étendue :** Fonctionne parfaitement sur divers appareils, facilitant l'utilisation en classe.
- **Import CSV étendu :** Un import CSV avec une colonne de genre crée automatiquement un onglet avec des couleurs différentes pour les filles et garçons
- **Export des évaluations par compétences pour Pronote :** : un bouton permet d'exporter dans un format récupérable par Pronote pour ne pas avoir à recopier le résultat d'une évaluation



## En images

<Image img={require('./img/ColorClassMap1.png')} /><Image img={require('./img/ColorClassMap2.png')} /><Image img={require('./img/ColorClassMap3.png')} />